---
layout: topic
title: "شخصی اطلاعات شخصی من را به اشتراک می گذارد"
author: Ahmad Gharbeia, Michael Carbone, Gus Andrews, Flo Pagano, Constanza Figueroa
language: fa
summary: "اطلاعات خصوصی درباره من یا رسانه‌هایی که شبیه من هستند در حال پخش است. برای من ناراحت کننده است یا می‌تواند به طور بالقوه مضر باشد"
date: 2023-05
permalink: topics/doxing
parent: Home
order: 10
---

# شخصی بدون رضایت من اطلاعات یا رسانه‌های خصوصی من را به اشتراک می‌گذارد

آزاردهنده‌ها ممکن است گاهی اطلاعاتی را منتشر کنند که شخصا شما را شناسایی کند یا جنبه‌هایی از زندگی شخصی شما را که انتخاب کرده‌اید محرمانه نگه دارید را افشا کند. گاهی اوقات به آن "doxxing" یا "doxing" می‌گویند (اصطلاح کوتاهی برای "انتشار اسناد").

هدف Doxxing شرمسار کردن هدف یا تحریک علیه آنها است. این می‌تواند اثرات منفی شدیدی بر رفاه روانی-اجتماعی، امنیت شخصی، روابط و کار شما داشته باشد.

Doxxing برای ارعاب شخصیت‌های عمومی، روزنامه‌نگاران، مدافعان حقوق بشر و فعالان استفاده می‌شود، اما اغلب افراد متعلق به اقلیت‌های جنسی یا جمعیت‌های به حاشیه رانده شده را هدف قرار می‌دهد. این ارتباط نزدیک با سایر اشکال خشونت آنلاین و جنسیتی دارد.

شخصی که شما را داکس می‌کند ممکن است اسناد شما را از منابع مختلف به دست آورده باشد. این می‌تواند شامل نفوذ به حساب‌ها و دستگاه‌های خصوصی شما باشد. اما این امکان نیز وجود دارد که آنها اطلاعات یا رسانه‌هایی را که فکر می‌کردید به‌طور خصوصی با دوستان، شرکا، آشنایان یا همکارانتان به اشتراک می‌گذارید، افشا کنند و خارج کنند. در برخی موارد آزار دهنده‌ها ممکن است اطلاعات عمومی در دسترس شما را از رسانه‌های اجتماعی یا سوابق عمومی جمع آوری کنند. کنار هم قرار دادن این اطلاعات به روش‌های جدید و مضر سوء تعبیر شده نیز می‌تواند باعث ایجاد داکس شود.

اگر مورد آزار و اذیت قرار گرفته‌اید، می‌توانید از پرسشنامه زیر برای شناسایی مکان‌هایی که آزاردهنده اطلاعات شما را پیدا کرده است، استفاده کنید و راه‌هایی برای محدود کردن آسیب، از جمله حذف اسناد از وب‌سایت‌ها، بیابید.

## Workflow

### be_supported

#### آیا احساس می‌کنید کسی را دارید که به او اعتماد دارید و در صورت نیاز می‌تواند به شما کمک کند؟

> مستندسازی برای ارزیابی تاثیرات، شناسایی منشا این حملات، و ایجاد پاسخ‌هایی که ایمنی شما را بازیابی می‌کند، اساسی است. بسته به آنچه اتفاق افتاده است، گذراندن فرآیند مستند سازی می‌تواند تاثیرات عاطفی این پرخاشگری را بر شما افزایش دهد. برای کاهش بار این کار و کاهش استرس عاطفی بالقوه بر روی خود، ممکن است در حین مستندسازی این حملات به حمایت یک دوست نزدیک یا شخص مورد اعتماد دیگر نیاز داشته باشید.

آیا احساس می‌کنید کسی را دارید که به او اعتماد دارید و در صورت نیاز می‌تواند به شما کمک کند؟

##### Options

- [بله، یک فرد مورد اعتماد آماده کمک به من است](#physical_risk)

### physical_risk

#### بله، یک فرد مورد اعتماد آماده کمک به من است

> Reflect: به نظر شما چه کسی ممکن است مسوول این حملات باشد؟ توانایی‌های آنها چیست؟ چقدر مصمم هستند که به شما آسیب برسانند؟ چه طرف‌های دیگری ممکن است انگیزه آسیب رساندن به شما را داشته باشند؟ این سوالات به شما کمک می‌کند تا تهدیدهایی را که در جریان هستند ارزیابی کنید و ارزیابی کنید که آیا در معرض خطرات فیزیکی قرار دارید یا خیر.

آیا از سلامت یا سلامت جسمانی خود می‌ترسید یا اینکه ممکن است در معرض خطر قانونی قرار بگیرید؟

##### Options

- [بله، فکر می‌کنم در معرض خطرات فیزیکی هستم](#yes_physical_risk)
- [فکر می‌کنم ممکن است در معرض خطر قانونی باشم](#legal_risk)
- [نه، می‌خواهم مشکلم را در حوزه دیجیتال عیب یابی کنم](#takedown_content)
- [مطمئن نیستم. برای ارزیابی خطراتم به کمک نیاز دارم.](#assessment_end)

### yes_physical_risk

#### بله، فکر می‌کنم در معرض خطرات فیزیکی هستم

> اگر احساس می‌کنید ممکن است مورد هدف حملات حضوری قرار بگیرید یا سلامت جسمانی یا سلامتی شما در خطر است، می‌توانید به منابع زیر مراجعه کنید تا در مورد نیازهای فوری ایمنی بدنی خود فکر کنید.
>
> - [Front Line Defenders - Workbook on Security](https://www.frontlinedefenders.org/en/workbook-security) (چند زبان)
> - [خط تماس ملی خشونت خانگی - ایجاد یک طرح ایمنی](https://www.thehotline.org/plan-for-safety/create-a-safety-plan/)
> - [ائتلاف علیه خشونت آنلاین - پشتیبانی از امنیت فیزیکی](https://onlineviolenceresponsehub.org/physical-security-support)
> - [تالار گفتمان تاب آوری چشایر - چگونه برای شرایط اضطراری آماده شویم](https://cheshireresilience.org.uk/how-to-prepare-for-an-emergency/)
> - [FEMA Form P-1094 Create Your Family Emergency Communication Plan](https://www.templateroller.com/group/12262/create-your-family-emergency-communication-plan.html)
> - [Reolink - How to Cleverly Secure Windows Home Your - 9 ساده ترین راه حل امنیتی برتر](https://reolink.com/blog/top-7-easy-diy-ways-to-secure-your-home-windows/)
> - [Reolink - چگونه خانه خود را در برابر خرابی ایمن کنیم](https://reolink.com/blog/make-home-safe-from-break-ins/)
> - [Seguridad integral para periodistas - Seguridad Física](https://seguridadintegral.articulo19.org/categorias-prevencion/seguridad-fisica/) (به اسپانیایی)

آیا برای حفظ سلامت و سلامت جسمانی خود به کمک بیشتری نیاز دارید؟

##### Options

- [بله](#physical-risk_end)
- [نه، اما فکر می‌کنم من هم در معرض خطر قانونی هستم](#legal_risk)
- [نه، می‌خواهم مشکلم را در حوزه دیجیتال عیب یابی کنم](#takedown_content)
- [مطمئن نیستم. برای ارزیابی خطراتم به کمک نیاز دارم.](#assessment_end)

### legal_risk

#### فکر می‌کنم ممکن است در معرض خطر قانونی باشم

> اگر در نظر دارید اقدام قانونی انجام دهید، نگهداری شواهدی مبنی بر حملاتی که تحت آنها قرار گرفته اید بسیار مهم خواهد بود. بنابراین اکیدا توصیه می‌شود [توصیه‌های موجود در صفحه بسته کمک‌های اولیه دیجیتال در مورد ثبت اطلاعات حملات](/fa//documentation) را دنبال کنید.

آیا به حمایت حقوقی فوری نیاز دارید؟

##### Options

- [بله](#legal_end)
- [نه، می‌خواهم مشکلم را در حوزه دیجیتال عیب یابی کنم](#takedown_content)
- [نه](#resolved_end)

### takedown_content

#### نه، می‌خواهم مشکلم را در حوزه دیجیتال عیب یابی کنم

آیا می‌خواهید روی حذف اسناد به اشتراک گذاشته شده نامناسب از دید عموم کار کنید؟

##### Options

- [بله](#documenting)
- [خیر](#resolved_end)

### documenting

#### اسناد را از دید عموم حذف کنید

> نگه داشتن اسناد خود از حمله‌ای که مورد آن قرار گرفته‌اید بسیار مهم است. این کار کمک‌های حقوقی یا فنی را برای شما آسان‌تر می‌کند. لطفاً [راهنمای بسته کمک‌های اولیه دیجیتالی در مورد مستندسازی حملات آنلاین](/fa//documentation) را بررسی کنید تا یاد بگیرید چگونه اطلاعات را برای نیازهای خاص خود به بهترین شکل جمع آوری کنید.
>
> همچنین ممکن است بخواهید از فردی که به آن اعتماد دارید بخواهید که به شما کمک کند تا شواهد حمله ای را که مورد آن قرار گرفته‌اید جستجو کنید. این می‌تواند به شما کمک کند با نگاه کردن دوباره به‌ مطالب منتشر شده، دوباره آسیب نبینید.

آیا احساس می‌کنید آماده هستید تا حمله را به روشی امن مستند کنید؟

##### Options

- [بله، من حملات را مستند می‌کنم](#where_published)

### where_published

#### بله، من حملات را مستند می‌کنم

> بسته به جایی که مهاجم اطلاعات شما را به صورت عمومی به اشتراک گذاشته است، ممکن است بخواهید اقدامات مختلفی انجام دهید.
>
> اگر اطلاعات شما در پلتفرم‌های رسانه‌های اجتماعی مستقر در کشورهایی با سیستم‌های قانونی که مسوولیت‌های قانونی شرکت‌ها را در قبال افرادی که از خدمات آنها استفاده می‌کنند (مثلا اتحادیه اروپا یا ایالات متحده آمریکا) را تعریف می‌کنند، ارسال شده باشد، به احتمال زیاد ناظران شرکت مایل به کمک به شما خواهد بود. آنها به شما نیاز دارند که شواهدی از حملات [مستند](/fa/documentation) داشته باشید. ممکن است بتوانید کشوری را که یک شرکت در آن مستقر است در ویکی پدیا جستجو کنید.
>
> گاهی اوقات ممکن است دشمنان اطلاعات شما را در سایت های کوچک‌تر و کمتر شناخته شده منتشر کنند و از رسانه‌های اجتماعی به آنها لینک دهند. گاهی اوقات این سایت‌ها در کشورهایی میزبانی می‌شوند که هیچ حمایت قانونی وجود ندارد، یا توسط افراد یا گروه‌هایی اداره می‌شوند که رفتار مضر را انجام می‌دهند، تایید می‌کنند یا به سادگی به آن اعتراض نمی‌کنند. در این صورت ممکن است تماس با سایت‌هایی که مطالب در آن پست شده است دشوارتر باشد یا اینکه بفهمید چه کسی آنها را اجرا می‌کند.
>
> اما حتی زمانی که مهاجم اسناد شما را در جایی غیر از رسانه‌های اجتماعی پرطرفدار پست کرده است (که اغلب اینطور است)، تلاش برای حذف آن مطالب یا پیوندها به آنها می‌تواند تعداد افراد را که اطلاعات شما را می‌بینند بسیار کاهش دهد. همچنین می تواند تعداد و شدت حملاتی را که ممکن است با آن مواجه شوید کاهش دهد.

اطلاعات من پست شده در:

##### Options

- [یک پلتفرم یا سرویس تحت قانون](#what_info_published)
- [یک پلتفرم یا سرویس بدون احتمال پاسخگویی به درخواست‌های حذف](#legal_advocacy)

### what_info_published

#### یک پلتفرم یا سرویس تحت قانون

چه اطلاعاتی بدون توافق به اشتراک گذاشته شده است؟

##### Options

- [اطلاعات شخصی که من را شناسایی می کند یا خصوصی است: آدرس، شماره تلفن، شماره امنیت ملی، حساب بانکی و غیره](#personal_info)
- [رسانه‌ای که با اشتراک‌گذاری آن موافقت نکردم، از جمله مطالب صمیمی (تصاویر، ویدئو، صدا، متون)](#media)
- [نام مستعاری که استفاده می کنم با هویت واقعی من مرتبط شده است](#linked_identities)

### linked_identities

#### نام مستعاری که استفاده می کنم با هویت واقعی من مرتبط شده است

> اگر یک متجاوز به طور عمومی نام یا هویت واقعی شما را به نام مستعار، نام مستعار یا ابزاری مرتبط می‌کند که هنگام ابراز خود، اعلام نظر عمومی، سازماندهی یا شرکت در فعالیت‌های خود از آن استفاده می‌کنید، بستن حساب‌های مرتبط با آن هویت را به عنوان یک اقدام در نظر بگیرید. راه کاهش خسارت

آیا برای دستیابی به اهداف خود نیاز به استفاده از این هویت/شخص دارید یا می توانید حساب(های) را ببندید؟

##### Options

- [من باید به استفاده از آن ادامه دهم](#defamation_flow_end)
- [من می توانم حساب(های) را ببندم](#close)

### close

#### من می توانم حساب(های) را ببندم

> قبل از بستن حساب‌های مرتبط با هویت یا شخصیت آسیب دیده، خطرات بسته شدن حساب را در نظر بگیرید. ممکن است دسترسی به خدمات یا داده‌ها را از دست بدهید، با خطراتی برای شهرت خود مواجه شوید، ارتباط خود را با همکاران آنلاین خود از دست بدهید و غیره.

##### Options

- [من حساب‌های مربوطه را بسته‌ام](#resolved_end)
- [تصمیم گرفتم فعلا حساب‌های مربوطه را نبندم](#resolved_end)
- [به کمک نیاز دارم تا بفهمم چه کاری باید انجام دهم](#harassment_end)

### personal_info

#### اطلاعات شخصی که من را شناسایی می کند یا خصوصی است: آدرس، شماره تلفن، شماره امنیت ملی، حساب بانکی و غیره

اطلاعات شخصی شما در کجا منتشر شده است؟

##### Options

- [در یک پلت‌فرم شبکه اجتماعی](#doxing-sn)
- [در یک وب سایت](#doxing-web)

### doxing-sn

#### در یک پلت‌فرم شبکه اجتماعی

> اگر اطلاعات خصوصی شما در یک پلتفرم رسانه‌های اجتماعی منتشر شده است، می‌توانید با پیروی از روش های گزارش دهی که توسط وب سایت‌های شبکه‌های اجتماعی به کاربران ارائه می‌شود، نقض استانداردهای جامعه را گزارش کنید.
>
> **_توجه:_** _همیشه [سند](/fa//documentation) را قبل از انجام اقداماتی مانند حذف پیام‌ها یا گزارش‌های مکالمه یا مسدود کردن نمایه‌ها، انجام دهید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/fa//documentation#legal) را در نظر بگیرید._
>
> دستورالعمل‌های مربوط به گزارش تخلف از استانداردهای انجمن به پلتفرم‌های اصلی را در لیست زیر خواهید دید:
>
> - [گوگل](https://cybercivilrights.org/google-2/)
> - [فیس‌بوک](https://www.cybercivilrights.org/facebook)
> - [توییتر](https://www.cybercivilrights.org/twitter)
> - [تامبلر](https://www.cybercivilrights.org/tumblr)
> - [اینستاگرام](https://www.cybercivilrights.org/instagram)
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست‌های شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک‌های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا اطلاعات حذف شده است؟

##### Options

- [بله](#harassment_end)
- [خیر](#platform_help_end)

### doxing-web

#### در یک وب سایت

> می‌توانید سعی کنید وب سایت را به ارائه دهنده میزبانی یا ثبت دامنه گزارش دهید و درخواست حذف کنید.
>
> **_توجه:_** _همیشه [سند](/fa//documentation) را قبل از انجام اقداماتی مانند حذف پیام‌ها یا گزارش‌های مکالمه یا مسدود کردن نمایه‌ها، انجام دهید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/fa//documentation#legal) را در نظر بگیرید._
>
> برای ارسال درخواست حذف، همچنین باید اطلاعاتی را در وب سایتی که اطلاعات شما در آن منتشر شده است جمع آوری کنید:
>
> - به [سرویس NSLookup ابزارهای شبکه](https://network-tools.com/nslookup/) بروید و با وارد کردن URL آن در فرم جستجو، آدرس IP (یا آدرس‌های) وب‌سایت جعلی را پیدا کنید.
> - آدرس IP یا آدرس‌ها را یادداشت کنید.
> - به [سرویس جستجوی Whois Tools' Domain](https://whois.domaintools.com/) بروید و هم دامنه و هم آدرس‌های ‌آی‌پی وب سایت جعلی را جستجو کنید.
> - نام و آدرس ایمیل سوء استفاده ارائه دهنده سرویس میزبانی و سرویس دامنه را ثبت کنید. اگر در نتایج جستجوی شما گنجانده شده است، نام صاحب وب سایت را نیز ثبت کنید.
> - به ارائه دهنده هاست و ثبت کننده دامنه وب سایت جعلی بنویسید تا درخواست حذف آن را بدهید. در پیام خود، اطلاعات مربوط به آدرس IP، URL، و مالک وب سایت جعل هویت، و همچنین دلایل سوء استفاده از آن را درج کنید.
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست‌های شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک‌های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا مطالب حذف شده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [نه، پلت‌فرم پاسخ نداد یا کمک نکرد](#platform_help_end)
- [من به کمک نیاز دارم تا نحوه ارسال درخواست حذف را بیابم](#platform_help_end)

### media

#### رسانه‌ای که با اشتراک‌گذاری آن موافقت نکردم، از جمله مطالب صمیمی (تصاویر، ویدئو، صدا، متون)

> اگر رسانه را خودتان ایجاد کرده‌اید، معمولاً مالک حق چاپ رسانه خواهید بود. در برخی از حوزه‌های قضایی، افراد همچنین دارای حقوقی نسبت به رسانه‌هایی هستند که در آن ظاهر می‌شوند (که به عنوان حقوق تبلیغات شناخته می‌شود).

آیا شما صاحب حق چاپ رسانه هستید؟

##### Options

- [بله](#intellectual_property)
- [خیر](#nude)

### intellectual_property

#### من صاحب حق چاپ رسانه هستم

> برای از بین بردن اطلاعات دارای حق نسخه‌برداری، می‌توانید به مقررات حق نسخه‌برداری، مانند [قانون حق نسخه‌برداری هزاره دیجیتال (DMCA)](https://en.wikipedia.org/wiki/Digital_Millennium_Copyright_Act) متوسل شوید. اکثر پلتفرم‌های رسانه‌های اجتماعی فرم‌هایی را برای گزارش نقض حق نسخه‌برداری ارائه می‌کنند و ممکن است به دلیل پیامدهای قانونی آن برای آنها، نسبت به سایر ملاحظات حذف، بیشتر به این نوع درخواست پاسخ دهند.
>
> **_توجه:_** _همیشه قبل از درخواست حذف محتوا، [سند](/fa//documentation) را انجام دهید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/fa//documentation#legal) را در نظر بگیرید._
>
> می‌توانید از این پیوندها برای ارسال درخواست حذف برای نقض حق نسخه‌برداری به پلتفرم‌های اصلی شبکه‌های اجتماعی استفاده کنید:
>
> - [Facebook](https://www.facebook.com/help/1020633957973118/?helpref=hc_fnav)
> - [Instagram](https://help.instagram.com/contact/552695131608132)
> - [TikTok](https://www.tiktok.com/legal/report/Copyright)
> - [Twitter](https://help.twitter.com/en/forms/ipi)
> - [YouTube](https://support.google.com/youtube/answer/2807622?sjid=1561215955637134274-SA)
> - [Archive.org](https://help.archive.org/help/how-do-i-request-to-remove-something-from-archive-org/)
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست‌های شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا مطالب حذف شده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [نه، پلتفرم پاسخ نداد و یا کمک نکرد](#platform_help_end)
- [من پلتفرم‌های مربوطه را در لیست منابع پیدا نکردم](#platform_help_end)

### nude

#### من صاحب حق چاپ رسانه نیستم

> رسانه‌هایی که اجسام برهنه یا جزییات آن را نشان می دهند، گاهی اوقات تحت پوشش سیاست‌های پلتفرم خاصی قرار می گیرند.

آیا رسانه شامل بدن برهنه یا جزییات بدن برهنه است؟

##### Options

- [بله](#intimate_media)
- [خیر](#nonconsensual_media)

### intimate_media

#### بله، رسانه حاوی رسانه های صمیمی است

> برای اطلاع از نحوه گزارش نقض قوانین حفظ حریم خصوصی یا اشتراک‌گذاری بدون توافق رسانه‌های محرمانه/محتوای مضر به محبوب‌ترین پلتفرم‌ها، می‌توانید منابع زیر را بررسی کنید:
>
> - [Stop NCII](https://stopncii.org/) (Facebook, Instagram, TikTok and Bumble - worldwide)
> - [Revenge Porn Helpline - Help for Victims Outside the UK](https://revengepornhelpline.org.uk/how-can-we-help/if-we-can-t-help-who-can/help-for-victims-outside-the-uk/)
>
> **_توجه:_** _همیشه قبل از درخواست حذف محتوا، [سند](/fa//documentation) را انجام دهید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/fa//documentation#legal) را در نظر بگیرید._
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست‌های شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا مطالب حذف شده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [نه، پلت‌فرم پاسخ نداد / کمک نکرد](#platform_help_end)
- [من پلتفرم های مربوطه را در لیست منابع پیدا نکردم](#platform_help_end)

### nonconsensual_media

#### نه، حاوی رسانه های صمیمی نیست

رسانه شما کجا منتشر شده است؟

##### Options

- [در یک پلت‌فرم شبکه‌های اجتماعی](#NCII-sn)
- [وب‌سایت](#NCII-web)

### NCII-sn

#### در یک پلت‌فرم شبکه‌های اجتماعی

> اگر رسانه شما در یک پلتفرم رسانه اجتماعی منتشر شده است، می توانید نقض استانداردهای جامعه را به دنبال روش های گزارش دهی ارائه شده به کاربران توسط وب سایت های شبکه های اجتماعی گزارش دهید.
>
> **_توجه:_** _همیشه [سند](/fa//documentation) را قبل از انجام اقداماتی مانند حذف پیام‌ها یا گزارش‌های مکالمه یا مسدود کردن نمایه‌ها، انجام دهید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/fa//documentation#legal) را در نظر بگیرید._
>
> دستورالعمل های مربوط به گزارش تخلف از استانداردهای انجمن به پلتفرم های اصلی را در لیست زیر خواهید دید:
>
> - [Google](https://cybercivilrights.org/google-2/)
> - [Facebook](https://www.cybercivilrights.org/facebook)
> - [Twitter](https://www.cybercivilrights.org/twitter)
> - [Tumblr](https://www.cybercivilrights.org/tumblr)
> - [Instagram](https://www.cybercivilrights.org/instagram)
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست‌های شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا مطالب حذف شده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [نه، پلت‌فرم پاسخ نداد / کمک نکرد](#platform_help_end)
- [من پلتفرم های مربوطه را در لیست منابع پیدا نکردم](#platform_help_end)

### NCII-web

#### وب‌سایت

> دستورالعمل‌های ["بدون رضایت من - حذف"](https://withoutmyconsent.org/resources/take-down) را برای حذف محتوا از یک وب‌سایت دنبال کنید.
>
> **_توجه:_** _همیشه [سند](/fa//documentation) را قبل از انجام اقداماتی مانند حذف پیام‌ها یا گزارش‌های مکالمه یا مسدود کردن نمایه‌ها، انجام دهید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/fa//documentation#legal) را در نظر بگیرید._
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست‌های شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا مطالب حذف شده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [نه، پلت‌فرم پاسخ نداد یا کمک نکرد](#platform_help_end)
- [من به کمک نیاز دارم تا نحوه ارسال درخواست حذف را بیابم](#platform_help_end)

### legal_advocacy

#### یک پلتفرم یا سرویس بدون احتمال پاسخگویی به درخواست‌های حذف

> در برخی موارد، پلتفرم‌هایی که در آن‌ها انتشار رسانه‌های محرمانه یا بدون توافق صورت می‌گیرد، دارای سیاست‌ها یا فرآیند تعدیل نیستند که به اندازه کافی بالغ برای رسیدگی به درخواست‌های مربوط به آزار و اذیت یا افترا باشند.
>
> گاهی اوقات مطالب توهین‌آمیز در پلتفرم‌ها یا برنامه‌هایی که توسط افراد یا گروه‌هایی اجرا می‌شوند که رفتار مضر را تمرین می‌کنند، تایید می‌کنند یا به سادگی با آن مخالفت نمی‌کنند، منتشر یا میزبانی می‌شود.
>
> همچنین مکان‌هایی در فضای مجازی وجود دارد که قوانین و مقررات عادی به سختی قابل اجرا هستند، زیرا آنها به طور خاص برای فعالیت ناشناس ایجاد شده اند و هیچ اثری از خود باقی نمی‌گذارند. یکی از اینها چیزی است که به _وب تاریک_ معروف است. در دسترس قرار دادن فضاهای ناشناس مانند این مزایایی دارد، حتی اگر برخی افراد از آنها سوء استفاده کنند.
>
> در شرایطی مانند این که اقدام قانونی در دسترس نیست، در نظر بگیرید که آیا مایل به وکالت هستید یا خیر. این می‌تواند شامل روشن کردن علنی پرونده شما، ایجاد یک بحث عمومی در مورد آن، و احتمالاً افشای موارد مشابه باشد. سازمان‌ها و گروه‌های حقوقی وجود دارند که می‌توانند در این زمینه به شما کمک کنند. آنها می‌توانند به شما در تعیین انتظارات برای نتایج کمک کنند و به شما حسی از پیامدها بدهند.
>
> اگر ارتباط با پلتفرم، برنامه یا ارائه‌دهنده خدمات ناموفق یا غیرممکن باشد، ممکن است درخواست کمک حقوقی آخرین راه حل باشد.
>
> مسیر قانونی معمولاً زمان می‌برد، هزینه دارد و ممکن است نیاز داشته باشد که تبلیغاتی برای شما اتفاق افتاده یا رسانه‌های صمیمی شما بدون رضایت شما منتشر شده‌اند. یک پرونده حقوقی موفق به عوامل زیادی بستگی دارد، از جمله [اسناد](/fa/documentation#legal) تجاوز به روشی که توسط دادگاه ها قابل قبول تشخیص داده شود، و چارچوب قانونی حاکم بر پرونده. شناسایی عاملان یا تعیین اینکه آنها مسوول بوده اند نیز ممکن است اثبات آن دشوار باشد. همچنین ممکن است ایجاد صلاحیت قضایی که در آن پرونده باید رسیدگی شود چالش برانگیز باشد.

دوست دارید چه کار کنید؟

##### Options

- [برای برنامه‌ریزی کمپین حمایتی به پشتیبانی نیاز دارم](#advocacy_end)
- [به پشتیبانی قانونی نیاز دارم](#legal_end)
- [من از جامعه محلی خود پشتیبانی دارم](#resolved_end)

### advocacy_end

#### برای برنامه‌ریزی کمپین حمایتی به پشتیبانی نیاز دارم

> اگر می‌خواهید با اطلاعاتی که بدون اراده شما به صورت آنلاین منتشر شده‌اند مقابله کنید، پیشنهاد می‌کنیم توصیه‌های [جریان کاری کیت کمک‌های اولیه دیجیتال در کمپین‌های افترا](/fa/topics/defamation) را دنبال کنید.
>
> اگر مایل به حمایت برای راه‌اندازی کمپینی برای افشای مهاجمان خود هستید، می‌توانید با سازمان‌هایی که می‌توانند در تلاش‌های حمایتی به شما کمک کنند در تماس باشید:

[orgs](:organisations?services=advocacy)

### legal_end

#### به پشتیبانی قانونی نیاز دارم

> اگر به پشتیبانی قانونی نیاز دارید، لطفاً با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.
>
> اگر به دنبال اقدام قانونی هستید، نگه داشتن مدارک دال بر حملاتی که مورد آنها قرار گرفته‌اید بسیار مهم است. بنابراین اکیداً توصیه می‌شود [توصیه‌های موجود در صفحه کیت کمک‌های اولیه دیجیتال در مورد ثبت اطلاعات حملات](/fa//documentation) را دنبال کنید.

[orgs](:organisations?services=legal)

### physical-risk_end

#### من نیاز به حمایت برای تضمین یکپارچگی فیزیکی و رفاه من

> اگر در معرض خطر فیزیکی هستید و نیاز به کمک فوری دارید، لطفاً با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.

[orgs](:organisations?services=physical_security)

### assessment_end

#### مطمئن نیستم. برای ارزیابی خطراتم به کمک نیاز دارم.

> اگر احساس می‌کنید که برای ارزیابی خطراتی که با آن مواجه هستید به کمک نیاز دارید زیرا اطلاعات یا رسانه‌های شما بدون اجازه شما به اشتراک گذاشته شده است، لطفاً با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند تماس بگیرید.

[orgs](:organisations?services=harassment&services=assessment)

### resolved_end

#### مشکل من حل شده است

> امیدواریم این راهنمای عیب یابی مفید بوده باشد. لطفاً [از طریق ایمیل] بازخورد بدهید (mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### defamation_flow_end

#### من باید به استفاده از هویت ادامه دهم

> اگر می‌خواهید با اطلاعاتی که بدون اراده شما به صورت آنلاین منتشر شده‌اند مقابله کنید، پیشنهاد می‌کنیم توصیه‌های [جریان کاری بسته کمک‌های اولیه دیجیتال در کمپین‌های افترا](/fa/topics/defamation) را دنبال کنید.
>
> اگر به پشتیبانی تخصصی نیاز دارید، لیست زیر شامل سازمان‌هایی است که می‌توانند به شما در رسیدگی به آسیب‌های شهرت کمک کنند.

[orgs](:organisations?services=advocacy&services=legal)

### platform_help_end

#### نه، پلت‌فرم پاسخ نداد / کمک نکرد

> در زیر فهرستی از سازمان‌هایی است که می‌توانند از شما در گزارش‌دهی به پلتفرم‌ها و خدمات پشتیبانی کنند.

[orgs](:organisations?services=harassment&services=legal)

### harassment_end

#### من به کمک نیاز دارم تا درک کنم چه کاری باید انجام دهم

> اگر برای رسیدگی به وضعیت خود به پشتیبانی نیاز دارید، لطفاً با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.

[orgs](:organisations?services=harassment&services=triage)

### Final Tips

- نقشه‌ای از حضور آنلاین خود تهیه کنید. خودآزاری شامل کاوش اطلاعات منبع باز بر روی خود است تا از یافتن و استفاده از این اطلاعات توسط عوامل مخرب برای جعل هویت شما جلوگیری شود. در مورد نحوه جستجوی ردپای آنلاین خود در [راهنمای خط راهنمای دسترسی به خط کمکی برای جلوگیری از داکسینگ](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html) بیشتر بیاموزید.
- اگر داکسینگ شامل اطلاعات یا اسنادی بود که فقط شما یا تعداد کمی از افراد قابل اعتماد باید می‌دانستید یا به آنها دسترسی داشتید، ممکن است بخواهید در مورد نحوه دسترسی داکسر به آنها نیز فکر کنید. برای بهبود امنیت دستگاه‌ها و حساب‌های خود، روش‌های امنیتی اطلاعات شخصی خود را مرور کنید.
- ممکن است بخواهید در آینده نزدیک مراقب باشید، اگر همان مطالب یا مطالب مرتبط دوباره در اینترنت ظاهر شوند. یکی از راه‌های محافظت از خود این است که نام خود یا نام مستعاری را که در موتورهای جستجو استفاده کرده‌اید جستجو کنید تا ببینید در کجای دیگر ممکن است ظاهر شوند. می‌توانید Google Alert را برای خود تنظیم کنید یا از Meltwater یا Mention استفاده کنید. هنگامی که نام یا نام مستعار شما در اینترنت ظاهر می‌شود، این سرویس‌ها به شما اطلاع می‌دهند.

### Resources

- [Crash Override Network - So You’ve Been Doxed: A Guide to Best Practices](https://crashoverridenetwork.tumblr.com/post/114270394687/so-youve-been-doxed-a-guide-to-best-practices)
- [Access Now Helpline Community Documentation: Guide to prevent doxing](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html)
- [Equality Labs: Anti-doxing Guide for Activists Facing Attacks from the Alt-Right](https://medium.com/@EqualityLabs/anti-doxing-guide-for-activists-facing-attacks-from-the-alt-right-ec6c290f543c)
- [FemTechNet: Locking Down Your Digital Identity](https://femtechnet.org/csov/lock-down-your-digital-identity/)
- [Ken Gagne, Doxxing defense: Remove your personal info from data brokers](https://www.computerworld.com/article/2849263/doxxing-defense-remove-your-personal-info-from-data-brokers.html)
- [Totem Project - Keep it private](https://learn.totem-project.org/courses/course-v1:IWMF+IWMF_KP_EN+001/about)
- [Totem Project - How to protect your identity online](https://learn.totem-project.org/courses/course-v1:Totem+TP_IO_EN+001/about)
- [Coalition against Online Violence - I've been doxxed](https://onlineviolenceresponsehub.org/for-journalists#doxxed)
- [PEN America: Online Harassment Field Manual](https://onlineharassmentfieldmanual.pen.org/)
